%!TEX root = ./main.tex
%
% This file is part of the i10 thesis template developed and used by the
% Media Computing Group at RWTH Aachen University.
% The current version of this template can be obtained at
% <http://www.media.informatik.rwth-aachen.de/karrer.html>.

\chapter{Plán na letný semester}
\begin{itemize}
    \item \textit{december}
        \begin{enumerate}
            \item týždeň,
            \item týždeň, odovzdanie priebežnej verzie dokumentu.
            \item týždeň, príprava vzorového datasetu z Twittru.
            \item týždeň, dokončenie navrhovanej metódy.
        \end{enumerate}
    \item \textit{január}
        \begin{enumerate}
            \item týždeň, revízia metód spracovania, existujúcich riešení a navrhovanej metódy.
            \item týždeň, revízia navrhovanej metódy a implementácia navrhovanej metódy.
            \item týždeň, implementácia navrhovanej metódy + návrh experimentov. 
            \item týždeň,  implementácia navrhovanej metódy + realizácia experimentov.
        \end{enumerate}
    \item \textit{február}
        \begin{enumerate}
            \item týždeň, príprava abstraktu na IIT.SRC.
            \item týždeň, príprava príspevku na IIT.SRC.
            \item týždeň, odoslanie príspevku na IIT.SRC.
            \item týždeň, práca na ďalších experimentoch.
        \end{enumerate}
    \item \textit{marec}
        \begin{enumerate}
            \item týždeň, vyhodnotenie experimentov.
            \item týždeň, revízia implementácie a experimentov.
            \item týždeň, implementácia webovej aplikácie.
            \item týždeň, implementácia webovej aplikácie.
        \end{enumerate}
    \item \textit{apríl}
        \begin{enumerate}
            \item týždeň, technická dokumentácia a používateľská príručka.
            \item týždeň, technická dokumentácia a používateľská príručka.
            \item týždeň, revízia dokumentu.
            \item týždeň, azda IIT.SRC
        \end{enumerate}                        
\end{itemize}

\label{app.01}

